【小一報名】重慶夫婦1300萬買600呎單位 指港教育「亞洲第一」

小一統一派位今明兩日接受申請，在名校林立的41校網，有不少家長心儀喇沙小學。為搬進校網，有新移民家長用1300多萬元購入單位，認為「香港的教育是亞洲第一」。對於內地人來港讀書，有新移民認為「沒有誰搶了誰」，有港人則理解為人父母均望子成龍。

在早上9時許，約有20名家長在41校網的統一派位中心九龍塘官立小學排隊交表。來自重慶的汪太在4年前與丈夫投資移民來港，早前在九龍城用1300多萬元買入約600呎單位，希望兒子能在港成長，形容「香港的教育是亞洲第一」。其子已獲7間私立或直資小學錄取，不過仍首選喇沙小學，若抽不中會到喇沙叩門。

育有一子一女的吳太於3年多前由深圳移居香港，現居於九龍塘廣播道一單位，月租約3萬元。她首選喇沙小學，目前兒子已獲一間私立小學錄取，若未能獲派首3志願，會到喇沙叩門。對於有指內地人來港讀書是搶走香港學生的學位，她認為香港的教育環境和派位制度公平公正，「沒有誰搶了誰」。

港人家長呂太育有兩名兒子，她首選喇沙小學，認為學校師資優良，着重品格教育，能令兒子成為有修養的人。她稱兒子喜歡學習，為他報讀了8個課外活動，包括以遊戲方式教學的中文、英文、數學班，以及鋼琴、畫畫、跳舞、足球和游泳，每月花約5000元。對於內地人來港讀書，她認為人人平等，家長都會望子成龍，覺得不要歧視他人。

港人家長黃小姐育有兩子，她首選聖若瑟，其一原因是兒子的英文能力較佳。她亦心儀喇沙小學，因有直屬中學喇沙書院，兒子升中時便不用再「搏一輪」，可以減少壓力。她表示，若兒子未獲取錄會嘗試叩門，但直言競爭太大，覺得成功機會小。她覺得內地人來港讀書無可否認會造成競爭，指出有不少家長為入名校特意搬進41校網居住，但理解父母都想子女有好出路。

仆街唔好哭

北京D學位樓都賣成40萬一平方米，1000零萬係香港買到咁既樓真係超抵。

近日，「北京小學學區房25萬」的消息引發廣泛關注。俞敏洪反問：「誰出的起25萬？況且現在還不止25萬，
」

俞敏洪對記者表示，學區房本是一個為了教育公平的政策，實際卻加大了教育不公平。「本來是讓孩子在當地區域上學，但是由於這樣一個限制，本區域的孩子只能在本區域上學，而中國好小學和壞小學已經差了十萬八千里，最後的結果就是優秀學區依然是富人的天下。」

對於內地人來港讀書，她認為人人平等，家長都會望子成龍，覺得不要歧視他人。

離地定真戇鳩

港教育「亞洲第一」

對住鏡頭緊係講得體面子野

亞洲第一好似係日本喎

新加坡先係

陳寶生介紹稱，現在中國已經成為世界第三、亞洲最大的留學目的地國。陳寶生還說，2049年，中國將成為世界上人們最嚮往的留學目的地

反黨反支那

坐定洗頭艇